<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<Areas areaId="newspaper" areaTitle="四川日报" desc="报纸版图">
    <Area areaId="part1"
        areaTitle="习近平电贺艾尔多安当选土耳其总统"
        desc="  新华社北京6月29日电 6月29日，国家主席习近平向土耳其总统埃尔多安致贺电，祝贺埃尔多安再次当选土耳其总统。
　　习近平在贺电中指出，近年来，我同你保持密切交往，推动双方各领域合作取得积极成果。相信在你领导下，土耳其将在国家发展道路上取得新的更大的成就。我高度重视中土关系发展，愿同你一道努力，推动中土战略合作关系取得更大发展，更好造福两国和两国人民。
　　新华社安卡拉6月24日电（记者秦彦洋施春）据土耳其阿纳多卢通讯社报道，初步计票结果显示，土耳其现任总统埃尔多安在24日的总统选举中获胜。
　　根据对97.2％选票的统计结果，在6名候选人中，埃尔多安赢得52.6％的选票；共和人民党候选人穆哈雷姆·因杰获得30.8％的选票，排名第二。
　　本次大选后，土耳其政体将从议会制转为总统制。"
        pts="255,13,255,100,495,100,495,13" />
    <Area areaId="part2"
        areaTitle="审议《关于适应新时代要求大力发现培养选拔优秀年轻干部的意见》"
        desc="  发现培养选拔优秀年轻干部是加强领导班子和干部队伍建设的一项基础性工程，是关系党的事业后继有人和国家长治久安的重大战略任务
　　      新时代新使命要求我们切实增强责任感和紧迫感，以更长远的眼光、更有效的举措，及早发现、及时培养、源源不断选拔使用适应新时代要求的优秀年轻干部，为党和国家事业发展注入新的生机活力
　　      新华社北京6月29日电 中共中央政治局6月29日召开会议，审议《关于适应新时代要求大力发现培养选拔优秀年轻干部的意见》。中共中央总书记习近平主持会议。
　　      议强调，发现培养选拔优秀年轻干部是加强领导班子和干部队伍建设的一项基础性工程，是关系党的事业后继有人和国家长治久安的重大战略任务。党的十八大以来，我们坚决落实好干部标准，破除唯年龄偏向，改进后备干部工作，优化干部成长路径，推动落实常态化配备目标，年轻干部工作取得了显著成效。
　　      会议指出，当前，中国特色社会主义进入新时代，我们党团结带领人民进行伟大斗争、建设伟大工程、推进伟大事业、实现伟大梦想，关键在于建设一支高素质专业化干部队伍，归根到底在于培养选拔一批又一批优秀年轻干部接续奋斗。新时代新使命要求我们切实增强责任感和紧迫感，以更长远的眼光、更有效的举措，及早发现、及时培养、源源不断选拔使用适应新时代要求的优秀年轻干部，为党和国家事业发展注入新的生机活力。要按照做好新时代年轻干部工作的总体思路、目标任务、政策措施，统一思想、提高认识，进一步推进年轻干部工作制度化、规范化、常态化。
　　      会议强调，要着眼“两个一百年”奋斗目标，着眼推进国家治理体系和治理能力现代化，着眼党的事业后继有人、兴旺发达，努力建设一支忠实贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想、全心全意为人民服务，适应新使命新任务新要求、经得起风浪考验，数量充足、充满活力的高素质专业化年轻干部队伍。
　　      会议指出，大力发现培养选拔优秀年轻干部，要全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中全会精神，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，紧紧围绕统筹推进“五位一体”总体布局和协调推进“四个全面”战略布局，落实好干部标准，遵循干部成长规律，按照拓宽来源、优化结构、改进方式、提高质量的要求，进一步创新理念、创新思路、创新模式，以大力发现培养为基础，以强化实践锻炼为重点，以确保选准用好为根本，以从严管理监督为保障，健全完善年轻干部选拔、培育、管理、使用环环相扣又统筹推进的全链条机制，形成优秀年轻干部不断涌现的生动局面，把各方面各领域优秀领导人才聚集到执政骨干队伍中来，为决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利、实现中华民族伟大复兴的中国梦提供充足干部储备和人才保证。
　　      会议要求，各级党委（党组）要增强大局意识和全局观念，把年轻干部工作摆上重要议事日程，切实抓紧抓好。要建立以党委（党组）主要负责同志为第一责任人的工作责任制，一级抓一级，一级带一级，逐级负责，层层抓落实，把发现培养选拔年轻干部工作实效作为党建工作考核的重要内容。
　　      会议还研究了其他事项。"
        pts="1,109,1,320,330,320,330,109" />
    <Area areaId="part3"
        areaTitle="谷莫村青年先锋队近半队员递交入党生情书"
        desc="“我要入党”是感恩党的最好表达方式
　　本报讯（记者 何勤华）“尊敬的党组织，这是我的入党申请书，请考察我。”
    6月29日，在党的97岁生日前夕，凉山州昭觉县特布洛乡谷莫村彝族青年罗比尔布来到村委会，郑重地将入党申请书交给村党支部。
　　罗比尔布是谷莫村青年先锋队的一员。包括他在内，截至6月29日，青年先锋队已有34名队员向村党支部递交入党申请书。他们说，在党和政府的带领下，这两年村里发生了巨大变化，我们都很感恩党。递交入党申请书，加入共产党，是感恩党的最好表达方式。
　　谷莫村距昭觉县城30公里，有30户贫困户138名贫困人口，是建档立卡贫困村。2015年10月，凉山州政府办工作人员罗雅宏被选派到谷莫村任驻村第一书记。罗雅宏走访调查发现，村里有初中以上文化且有一技之长的人中，90%是18岁至35岁的青年。他向乡党委政府建议，把这些青年发动组织起来，建立青年先锋队。
　　2016年5月，谷莫村青年先锋队成立，建起脱贫奔康先锋队、互助抢险服务队2016年5月，谷莫村青年先锋队成立，建起脱贫奔康先锋队、互助抢险服务队和“四好”建设宣传队三支队伍，队员有80余人。他们中，许多人有一技之长，队长木坡史惹和队员神扎布且是驾驶熟手，队员中还有木工、农技好手。
　　扶贫帮困，青年先锋队队员冲锋在前。老党员洛比日吉夫妇已70多岁，因儿子去世、儿媳改嫁，家里只剩下老两口。收玉米季节，家里没有劳动力，老两口正在着急时，青年先锋队队员来了，两天时间就把两亩多地的玉米收完并运回他家。老阿妈吉子呷勒自女儿嫁到外地后，长期一个人在家。雨季到了，她家屋檐下的排水沟堵塞，雨水排不出去，眼看就要泡烂墙根，房梁受雨水侵蚀也开始腐朽。危急时刻，青年先锋队队员来了，帮助她家挖通排水沟，更换了房梁。
　　在帮扶单位和乡党委的支持下，预计今年底谷莫村就能脱贫摘帽。青年先锋队队员看在眼里，感恩在心里。罗比尔布说，以前觉得党员离自己很远，现在发现，在脱贫攻坚中党员就在自己身边，他们都非常优秀，自己也想变成优秀的人，所以要申请入党。
　　谷莫村村支书木帕曲尔告诉记者，2016年底，两名队员成为预备党员，当年就有6个队员递交入党申请书。经过考察培养，目前有3位同志发展党员的条件已成熟，按程序将于近期发展为预备党员。村党支部将结合脱贫攻坚、乡村振兴、社会治理等工作，加大入党积极分子培养力度。"
        pts="1,320,1,706,330,706,330,320" />
    <Area areaId="part4"
        areaTitle="堆进[三大攻坚战]的四川行动"
        desc="□本报记者王成栋侯冲张舒
　　6月28日，四川省落实中央环境保护督察反馈意见整改工作领导小组办公室传来消息：今后，对全省所有县（市、区）城市环境空气质量及其变化程度进行排名，每月排名结果向社会公布，接受群众监督。
　　同一天，全省3500余名帮扶干部收拾行装，准备向凉山州11个深度贫困县进发。
　　不同的场景，传递着同一个信息：贯彻落实党的十九大和习近平总书记对四川工作系列重要指示精神，坚决打好防范化解重大风险、精准脱贫、污染防治的攻坚战，使全面建成小康社会得到人民认可，经得起历史检验。
　　牢记使命，向贫困宣战，向风险宣战，向污染宣战！全省上下全力以赴，突出抓重点、补短板、强弱项，扎实推进“三大攻坚战”，奋力推动治蜀兴川再上新台阶。

　　务实有力的推进“千招万招，不落实就是虚招”，必须传导压力、抓住重点、精准施策
　　历史的车轮跋山涉水，行至决胜全面小康的关键时刻。摆在四川面前的，是脱贫攻坚的重任，是防范风险的底线，是环境污染的短板。
　　四川如何打好“三大攻坚战”？在“大学习大讨论大调研”活动中，全省上下形成共识：必须以等不得的使命感、拖不得的责任感、慢不得的紧迫感，把脱贫攻坚作为最大的政治责任、最大的民生工程、最大的发展机遇，以深度贫困地区为重点，坚持精准识别、精准帮扶、精准脱贫摘帽，高质量打好脱贫攻坚战；以防止发生系统性风险为底线，切实做好防范化解重大风险的各项工作；加大污染防治力度，坚持走生态优先绿色发展之路，谱写美丽中国的四川篇章。
　　没有环保措施和设备，关！污水和垃圾直排嘉陵江，查！
　　5月23日至24日，省环保厅暗访组赴遂宁、南充。两天内，暗访组出示多张“红牌”。“环境整体恶化趋势必须遏制，我们慢不得、软不得，更假不得！”一位暗访队员这样说。
　　“慢不得、软不得、假不得”——这是污染防治的写照，也是脱贫攻坚和风险防范的态度。在这场攻坚战中，四川面临的任务纷繁复杂，既需有“勇”，立足打一场意志坚定的持久战；又要有“谋”，抓住重点、精准施策，把一张张“规划图”转化成“施工图”。
　　打赢攻坚战，首在传导压力——传导压力，必须用好考核“指挥棒”。年初，省脱贫攻坚领导小组一声令下，扶贫领域举报追查、通报曝光和责任追究制度依次建立，纠正和解决扶贫领域存在的突出问题。
　　传导压力，重在明确责任和任务。2月，8538个土壤污染状况详查点位等任务的工期和牵头部门全部明确；3月，省政府相关职能部门生态环境保护责任清单出炉，“干什么、谁来干”不断清晰。
　　打赢攻坚战，必须抓住重点——重点指向“硬骨头”。6月20日，省综合帮扶凉山州打赢脱贫攻坚战动员大会举行，前所未有的政策支持、前所未有的帮扶力量、前所未有的会议举行形式和规模，充分展现出四川坚决啃下凉山彝区脱贫这块“硬骨头”的鲜明态度，充分彰显了四川坚决打赢凉山州精准脱贫攻坚战的坚定决心——这是战前动员会，也是决战的誓师会！
　　重点锁定“最急需”。针对群众反映最突出的环境问题，连续三年，四川环保系统将成都平原大气污染防治列为“一号工程”。紧随其后的，是区域流域的水环境质量、县级以上饮用水水源地规范整治。
　　重点瞄准“守底线”。面对建设西部金融中心、回归主业、防范金融风险三大重点任务，守住不发生系统性金融风险底线的“红线”和“高压线”；落实地方主体责任，推行分类调控和差别化调控的房地产市场政策，不断遏制房地产市场供需、投资等异动。
　　打赢攻坚战，措施精准有效是关键——
　　精准，是摸清家底后的有的放矢。对照问题清单，春节假期刚过，《四川省落实中央第五环境保护督察组督察反馈意见整改方案》框架敲定，各地各部门整改方案加快细化。
　　有效，是质量导向下的主动作为。“打赢打好脱贫攻坚战”——年初开始，不少扶贫干部注意到省委省政府措辞的变化。不仅要“打赢”更要“打好”，意味着四川更加关注“脱贫质量”。随后，本年度脱贫任务逐项分解到县到村到户，减贫目标、扶持对象、帮扶措施和扶贫资金全部精准锁定。

进行到底的改革
打赢“三大攻坚战”，推动高质量发展，必须坚持在改革和发展中解决前进中的问题
　　“管不好按规定问责！”6月22日，三台县河长制湖长制暨基础信息平台应用培训大会上，县水务局局长谢辉开门见山。一个月前，一声令下，三台县101座水库实现水环境在线监测，101名各乡镇党政“一把手”担任的湖（库）长全部履新。与河长制一样，湖长制的核心，也是变湖库保护管理部门制为党政首长负责制，进而杜绝“九龙治水”。
　　脱贫攻坚、风险防范和污染防治，既是全面建成小康社会亟待补足的短板，也是必须动真碰硬的领域，更是必须勇闯的“深水区”。打赢“三大攻坚战”，推动高质量发展，必须坚持在改革和发展中解决前进中的问题。
　　改革的关键，在于进一步明确政府责任，管好决策“拍板手”。3月，《关于完善环境准入促进绿色发展的指导意见》出台，21个市（州）“三线一单”全部划完善环境准入促进绿色发展的指导意见》出台，21个市（州）“三线一单”全部划定，在现有基础上再下放约50%的审批权力；6月底前，环保监察垂直管理改革基本完成，分片区派驻5个环境监察室，首要任务，便是确保生态红线守得住、有权威。
　　改革的目标，是进一步厘清市场边界，激发全民“源动力”。上半年，累计完成1000家企业环境信用评价；完成炼铁、炼钢等8个行业排污许可证核发；加快制定城市扬尘细颗粒物排放标准、成都区域锅炉烟气排放标准；“我为扶贫做件事”“万企帮万村”等扶贫品牌活动持续开展，专项扶贫、行业扶贫、社会扶贫的“三位一体”大扶贫格局日趋完善。
　　改革的方向，是进一步完善法律机制，建立行为“参照系”。大气污染防治法实施办法、自然保护区管理条例修订前期工作准备完毕，沱江流域环境保护立法节奏加快；《四川省扶贫资金项目公告公示实施办法》印发施行，全面实行扶贫资金项目公告公示制度。
　　压责任、抓落实、谋改革，今年前五个月，四川扎实推进“三大攻坚战”。
　　——出台12个方面34条政策支持凉山州打赢脱贫攻坚战，集中精力、决战决胜；出台创新扶贫产品销售体系的意见，以更大力度推动产业扶贫；对78个贫困县和片区外9个有脱贫攻坚任务的县开展脱贫攻坚综合暗访。
　　——出台省级层面防范化解政府性债务和隐性债务风险工作方案，防范化解政府债务风险制度化、规范化；金融防风险举措不断升级，对71家小额贷款公司予以处罚，46家被取消业务资格，叫停78家融资担保公司——前五个月，省级环保督察发现的8924个问题已整改93%；全省未达标城市PM2.5浓度同比下降9.6%；优良天数率同比上升2.3个百分点，87个国考断面地表水水质优良断面同比上升9.2个百分点；新增危废处置能力7万吨，全省土壤环境质量总体稳定。"
        pts="340,109,340,440,499,440,499,109" />
    <Area areaId="part5"
        areaTitle="尹力会见新西兰驻华大使博恩来"
        desc="本报讯（记者 胡彦殊）6月28日，省委副书记、省长尹力在成都会见新西兰驻华大使傅恩莱一行。
　　尹力祝贺傅恩莱就任新西兰驻华大使并欢迎她访问四川。尹力说，在中国和新西兰两国关系不断向前发展的大背景下，四川与新西兰地方间的互动也在不断深化，去年成都开通直飞奥克兰航班，大大方便了双方人员往来。希望共同努力，进一步促进友好交流交往和经贸投资合作，在农业、基础设施建设、旅游文化、教育等领域开展广泛务实合作，互通有无、互惠发展。
　　傅恩莱说，在新西兰和中国茁壮发展的两国关系中，四川扮演着重要角色。期待与四川在现有良好合作基础上，共同推动完善合作机制，拓展合作领域，落地合作项目，努力取得更多的合作成效。
　　省政府秘书长唐利民等参加会见。"
        pts="340,440,340,540,499,540,499,440" />
    <Area areaId="part6"
        areaTitle="尹力会见斯里兰卡跨党派部长议员代表团"
        desc="本报讯（记者胡彦殊）6月29日，省委副书记、省长尹力在成都会见斯里兰卡民族共存、和解和官方语言部部长加内杉率领的斯里兰卡跨党派部长议员代表团。
　　尹力对加内杉一行来川访问表示欢迎，并介绍了四川经济社会发展和民族工作有关情况。他说，中国与斯里兰卡两国人民具有良好稳定的传统友谊，四川重视发展与斯里兰卡地方的互信互助的友好关系，希望进一步促进双方友好交往，在“一带一路”框架下，持续加强贸易投资、基础设施建设、文化旅游等领域的务实合作，实现共同发展。
　　加内杉转达了斯里兰卡总统、总理和议长对四川人民的问候。他说，四川各民族和谐相处、共同发展的景象让人印象深刻。希望在“一带一路”建设中，收获更多与四川在城市建设、文化旅游等领域的合作成果，进一步增进人民友谊、促进共赢发展。
　　省政府秘书长唐利民等参加会见。"
        pts="340,540,340,635,499,635,499,540" />
    <Area areaId="part7"
        areaTitle="7月1日起全省调整月最低工资标准"
        desc="本报讯(记者刘春华)7月1日起，我省最低工资标准将从现行的1260元/月、1380元/月、1500元/月，调整为1550元/月、1650元/月、1780元/月；各档上调幅度分别为23.0%、19.6%、18.7%，年平均上调幅度分别为7.1%、6.1%、5.8%。这是记者6月29日从省人社厅召开的新闻发布会上获悉的。
　　同时，非全日制用工小时最低工资标准调整为16.3元/小时、17.4元/小时、18.7元/小时，各档上调幅度分别为23.5%、20.8%、19.1%，年平均上调幅度分别为7.3%、6.5%、6.0%。
　　当天，省人社厅还发布了2018年四川省企业工资指导线。2018年四川省企业工资指导线基准线为7%、上线（预警线）为11%、下线为3%。企业工资指导线从6月28日起执行。省人社厅相关人士介绍，与2017年相比，今年企业工资指导线设置上基准线、上线（预警线）分别下调0.5%和1%。（相关报道见06版）"
        pts="340,635,340,706,499,706,499,635" />
</Areas>
